有冇手足覺得其實退稅唔派錢先係正確？

一個二個垃圾叫政府派錢無非都係想拎著數
但果筆根本係納稅人既血汗錢 點解要分比你班撚屌先？ 相反有份比稅既香港人只不過係有盈餘時分返部分已被收納既稅項 我睇唔到有咩問題
係得班低收入傻仔屌政府唔派錢。點解要派？ 老憑呀？

利申收返三萬蚊 唔算多 但好過益班撚屌

我prefer 佢唔派, 但唔好亂放水囉
佢似係有錢唔識點洗果隻
亂fing, 洗完就算數

品客起碼有新野(海水化淡, 電費補貼),
其他野 佢自己唔識諗點洗唔緊要
識儲錢為未來, 可以留d 錢比其他識用既人去用

劏房波佢唔係囉, 無乜新政策推到出黎
睇得出佢無料到, 唔夠料坐呢個位
佢呢世人只係死好彩, 埋到個好碼頭

真正對香港長遠發展政策既野睇唔到有好多既措施
以前鬧品客果d 一樣, 劏房波比起品客更加無料
但波叔因為識擦共匪鞋
所以而家d 共狗都唔敢咁明顯屌柒佢,鬧佢

又一個自以爲拎返3萬既人實際上未撚交過稅

連登仔fresh grad 都5萬

歷黎最多税收, 最多盈餘既情況下
d 錢竟然咁樣亂洗

唔識洗情願佢再撥資金入外匯基金個pool
再加大d 個pool 留比將來用好過

依家十足十冤枉錢
d 錢冤枉黎, 冤枉去咁, 唔知洗左去邊

做功課查下香港盈餘有幾多來自薪俸稅，又再查下有幾多係來自最有錢果班人先啦，小學雞
政府主要收入係賣地及印花稅，事實上每位香港市民每日間接都交緊
食餐飯有一半拎左去交租

一係就剩係退稅 無其他派糖措施

唔係佢而家派D唔派D咪盞益曬D新香港人

咁倒不如個個都派 起碼連真香港人都有錢分

唔使益Q曬班新移民

加上唔派錢都係要起大白象運錢返大陸

派錢人人攞返一千幾百條氣都順D

而家真係唔撚順

退稅本身受益群係大 但大家交稅又幾多 咪又係益上面頂層人士
倒不如做好醫療等設施好過啦

咁點都公平過係人都派囉。冇貢獻又有錢收工平咩？

Agree

好多低收入家庭交得嗰少少稅甚至乎免稅，對佢哋冇乜幫助

因為稅功能唔止係俾政府運作
仲可以減少貧富懸殊
(仲有喻禁於徵及其他）

而貢獻同收入係兩件事
特別係香港呢d 咁扭曲的社會

最大問題係亂收新移民無審批權
亂派身份證
政府又利益輸送亂洗錢

而家都唔見得對平民有幫助